美駐世貿大使: 【允許中國入世是一大錯誤。】

倪匡:妓女尚可相信，共產黨萬萬不能相信

美駐世貿大使：中國經濟制度與WTO規範不相容

據美國之音10月13日報道，習達難表示，在世貿組織改革上，處理中國的非市場經濟問題是非常重要的，但也是最難的。他說：「在這些問題上採取中間道路，尤其是在圍繞中國的這些問題上採取這種做法，已經不再可行。我們確實需要認識到，中國的經濟制度與世貿組織的規範不相容。如果體系中的朋友們關心這個體系，他們需要在這個問題上發聲。」

美國貿易代表萊特希澤也曾表示，世貿組織無能力應對像中國這樣的非市場經濟體。他還說，允許中國入世是一大錯誤。

美國、歐盟和日本將於下月在巴黎就世貿組織改革相關問題進行最終協商。在此之前，三方代表討論了改革世貿組織的潛在方案，以及如何在世貿組織共同應對中國帶來的貿易問題，包括國有企業産業補貼、强制技術轉讓和其他非市場的經濟政策。習達難表示，美國將致力於這項努力，但這或許也不會改變中國的行為。

國務委員兼外長王毅早前表示，世貿改革應該維持甚至加強給予發展中國家的特殊待遇。（資料圖片）
國務委員兼外長王毅早前表示，世貿改革應該維持甚至加強給予發展中國家的特殊待遇。（資料圖片）
中方：改革需加強發展中國家的特殊待遇

中國商務部在7月底曾表示，中方對世貿組織改革持支持態度，希望通過漸進式的改革，確保世貿組織基本宗旨不變，並且能夠反映大多數成員的訴求。同時，改革措施要增强世貿組織的權威性和領導力，强化自由貿易原則與多邊貿易體制的基本功能，更好的促進全球自由貿易和經濟全球化。

中國國務委員兼外長王毅在9月底時表示，世貿改革應該維持甚至加強給予發展中國家的特殊待遇，為廣大發展中國家提供更多便利和優惠。

中美貿易戰持續，美方繼關稅措施、投資限制、阻截技術轉讓後，試圖聯同盟友，否定中國市場經濟地位。中國2001年12月11日簽署文件加入世界貿易組織（WTO）。根據當年的中國加入世貿《議定書》規定，中國可在入世15年後，即2016年的12月11日起取得市場經濟地位。但歐洲、美國、日本等國到目前一直不承認中國的市場經濟地位。